請不要將joker視為抗爭領導

浪漫月巴睇2000（72）
【請不要將Joker視為抗爭領導】

《JOKER》好睇到不得了。但在此時此刻去睇，潛在著危險，危險在容易被人有意或無意錯誤解讀成香港現況。

1.先旨聲明，如果你未睇齣戲，睇埋「2.」嗰一段，就請迴避。即使我肯定不會透露一些關鍵劇情，但又無可避免總會提及少少劇情。
2.睇《JOKER》，你需要有以下心理準備：A.這絕對不是一齣典型超級英雄的衍生外傳電影；B.這絕對不是一齣Marvel式電影；C.這也不是一齣典型DC式電影；D.這不是另一齣《The Dark Knight》。如果你抱著睇《The Dark Knight》心態（或睇完《The Dark Knight》的觀感）入場，肯定未到半粒鐘已經爆粗離場。所以，亦不需要跟《The Dark Knight》比較。

3.《JOKER》要說的是：一個因病連笑容都不能控制的孤獨失意遊魂，在一個道德淪亡的城市，怎樣變異成掌握到生命可笑本質的Villain——所謂Villain，只是一小撮人對他的評價，在更多人心目中，他是一個帶有啟蒙作用的精神領導。

4.《The Dark Knight》的Joker，是罪犯——極致的罪犯。普通的罪犯，只是求財和求權（有權便有財，有財便有更大的權）；小丑不求財更不求權，他求的是Chaos，混亂——他要令（表面上望落以理性運作的）社會變得混亂，因為混亂，人便恐慌；人一恐慌，理性和道德便宣告失效。成功製造全城空前恐慌，終於到了最後一步，他要透過兩艘綁了炸藥的船進行一場真實的道德實驗：一艘坐滿奉公守法（又或不敢犯法）的人，另一艘，則載滿一堆犯過法的人——究竟哪一艘船的人為了保住條命，會率先引爆對方隻船？
5.結果令Joker始料不及，畢竟他從不相信人性本善——尤其當人面臨一個生死一線間的關鍵時刻，人性中的自私基因更加不容許當事人做出犧牲自己的行為（所以Joker不認為會有示威者為了同路人而犧牲自己）。
6.他苦心孤詣創造了前所未有的Chaos，Chaos卻未能動搖善的意志。

7.《Joker》的Arthur從沒想過製造甚麼Chaos。他根本無能為力——他的無能為力，是嚴重到連笑與不笑都不能自主，以致總在理應保持緘默而不應笑的時候就放肆地失控地笑，（自命正常的）旁人看在眼裡，只會覺得他專登、不識趣、不懂人情世故，以及不正常……簡單講，Arthur就是一個不會被一般正常人接納的怪胎，他只能孤獨地、無力地、自討沒趣地，空抱著虛無縹緲的夢想度日。
8.當他嘗試正常，世人唾棄他；當他盡情瘋癲，反而受世人景仰——這就是塵世間最最最最最荒謬好笑的離奇地方，比任何著名棟篤笑藝人千辛萬苦才度到出來的Gag都更荒謬好笑。
9.一直迫自己正常的Arthur，終於洞悉生命的可笑秘密，他終於可以渾灑自如掌控自己的笑。他不再壓制自己的癲狂，因為只有癲狂，才是完美對抗世界的核彈。由始至終，這其實只是他一人得道的歷程，卻不自覺成為了所有「冇地位者」的真實見證，視他（的Joker面容）為反抗 & 得道的圖騰，於是有樣學樣紛紛化身Joker，組建了一場Chaos。
10.但這一場啟發自Arthur / Joker的Chaos，就是純粹為了破壞與發洩；亂，是表象也是目的。至於被一班所謂中立者持續詰難「點解而家香港會搞成咁」的「亂」，其實只是表象，偏偏他們只會Focus在這個表象，而懶理表象的成因，而《Joker》的結局，正好可以俾呢班「中立人」用作解讀香港現況的牽強例子。所以務必認清一點：Joker所引發的只是混亂，而香港有一群人正進行的是，抗爭。如果你自認為是片中被Joker啟發的小丑，唔該，退出這場抗爭。
（原文刊於am730)
#浪漫月巴睇2000

兄弟爬山，各有各做
就算現實有joker呢類人
核爆都唔割

驚就唔好出街啦

唔係驚嘅問題，係joker代表嘅理念同香港示威者唔同

[正視聽][推到落畫]JOKER絕對不可以代表香港抗爭者

講得幾好 Joker既亂 係為亂而亂
香港既亂 係為自由而亂

唔係話割，但今日蒙臉日唔好扮joker,我相信好多人都未睇套戲，會以為joker代表到示威者

aggar

joker係真正既反社會主意
香港係違法達義阿 兩回事黎

抗爭時係得黑警先會笑，佢哋似Joker多啲

唔該唔好影衰Joker嘅形象

Joker有咩問題
佢只係對付傷害佢既人
政府、黑警日日傷害緊市民
就仲講道德啊？

唔係講道德問題，係講joker代表唔到香港示威者，爭取嘅和理念都唔同

推

joker 呢排hit 喎

攬炒叫為自由

我地既抗爭領導係ca2既美國隊長

難得見到個唔鍾意攬炒的連登仔,我都係
我覺得抗爭去追求民主由自,係應該一步步向前,一步步接近個目標,就算行得慢都好,只要不斷向民主由自的方向行就得
而攬炒係有違呢個原則